★[港樓呢？]買金防冧市？高盛警告：已無「避險資產」了

外國傳媒報道，華爾街大行之一高盛發表悲觀報告，預警沒有一項金融資產是「避險資產」！這意味若現時發生環球冧市，全球投資者恐一同輸錢、無得避！

傳統上，美國國債、黃金、避險貨幣如日圓及瑞士法郎，均被市場人士認為當金融市場暴冧時，資金會大量流入的「避險資產」。不過，高盛表示，不再是了，將是無處可避！

高盛警告，未來將有兩大原因令到市場震盪！首先是美國聯儲局加息及收緊貨幣政策，當市場廣泛地認定加息僅是開始的時候，巨大震盪就會隨之而來。另一原因是市場已不知不覺間沒有「避險資產」了，理由是俗稱「恐慌指數」的VIX指數向來與股市走勢相反，即VIX指數上升，理應反映市場避險情緒較高，但高盛看到，21項資產中，包括美債、黃金、日圓、瑞士法郎，竟沒有一項與VIX指數呈現同步趨勢，意味市場已步入了「多元化絕望」，即不能因投資組合多元化而逆市贏錢。

高盛解釋，數據顯示，VIX指數與美國標指是80%時間呈現相反走勢，即買VIX指數上升，理應能對沖股市下跌，是最佳「保險」。故此，如果某項資產是「避險資產」的話，理應與VIX指數同上同落，以發揮對沖作用，但現時的事實是：沒有！

還有港樓

內房股

窮人打飛機未

老魔想燈樓

I love港樓

cash is king!

港樓

港樓is god

All in午餐肉

屌女既日子終於到

黃金都唔避險 咁世界末日啦

未

午餐肉期貨

屌你老母出少句聲會唔會死呀
返去j牙中同游b算啦

新界九龍冇得避

全世界既錢涌入港樓,港樓已成避險

no new photo

牛3要黎了

Lowmore想隊鳩冧個樓市

出現了

生化危機爆發未無囉

入港樓我們信

淨係用VIX呢個point好似唔係太valid喎